指「殺無赦」論違《基本法》議員誓言 民主派10.18動議譴責何君堯

指「殺無赦」論違《基本法》議員誓言
民主派10.18動議譴責何君堯

要聞

0:00

【本報訊】立法會建制派議員何君堯早前發表對港獨人士「殺無赦」言論後，香港本土議員毛孟靜決定本月18日立法會大會對何君堯提出譴責動議，並於今日內會先行討論。毛孟靜認為何君堯公開發表鼓吹殺人及煽動暴力言論，是藐視立法會，更屬行為不檢，已違反《基本法》所規定的議員誓言。但因6名民主派議員被DQ，再加上部份曾經批評何君堯的建制派議員「歸隊」，預計毛孟靜的動議通過機會不大。

記者：林俊謙

毛孟靜和人民力量議員陳志全昨日在立法會召開記者會，交代譴責何君堯議案。毛孟靜指，何君堯早前在反港獨集會論港獨人士時，清楚表明「呢啲人唔殺佢做乜」，煽動他人去殺害政治異見者，已違反議員應秉持的操守和履行的職責，並涉嫌干犯刑事罪。原本她希望在譴責動議中，講明何在舉行反港獨集會是為革走戴耀廷，但不知為何有關字眼遭秘書處刪去。

何君堯早前在反港獨集會上，被指發表鼓吹殺人及煽動暴力言論。

毛孟靜指何君堯違反議員操守和職責；旁為另一議員陳志全。李家皓攝

警：唔係搞港獨使乜驚

若譴責動議通過，毛孟靜指立會將成立專責委員會跟進何君堯「殺無赦」言論，今日舉行的內會會先討論有關動議，就算被建制派否決，她仍會於本月18日立法會大會再提出。

陳志全透露，早前其朋友就何君堯的殺人言論報警時，有警員曾反問：「若唔係搞港獨使乜驚？」但是何近日公開質疑，指近百萬無領取回鄉證的港人也是支持港獨，「咁可能要殺埋冇回鄉證嗰啲人，佢哋都有生命危險」，擔心有暴力傾向的人會被何君堯煽動，可惜警方一直未有跟進，所以立法會要提出譴責。

何：勿浪費納稅人金錢

陳志全又分析，由於6名民主派議員被取消資格後，泛民與建制派在直選組別的票數已變成14對16票，如建制派全力保何，即可否決毛孟靜動議，故他希望早前曾批評何君堯言論的建制派議員不要盲目護短，包括新民黨主席葉劉淑儀、田北辰和謝偉俊等，當日即使不能投票支持，亦可離席不投票，指若3人中有兩人不參與投票，毛孟靜動議可望通過。

然而早前批評何君堯「殺無赦」言論「愚蠢」的葉劉淑儀，昨表明會投票反對毛的動議，指何當日只是「講大咗」，「殺係比喻啫，即係好似啲人話殺校，唔係真係用把刀殺人」。田北辰本周二曾表明，不會參與譴責何君堯動議的投票；謝偉俊則至截稿前未有回覆本報查詢。

何君堯昨日於社交網發文反擊毛孟靜等人對他提出譴責動議，指他們是非也不分，辯稱當日反港獨、革走戴耀廷集會主題清晰，但毛等人以偏概全，誇大某些嘉賓用詞，對校園港獨言論三緘其口；又稱從不擔心譴責動議，因為不會成功，反叫毛等人多做實事，不要浪費納稅人金錢及立會時間。

HK FREE PRESS被刑事恐嚇事件關唔關何君堯事？

阿SIR, 你同你屋企人係咪攞晒回支證？